\def\artificier{%
    \choisir@metier{Armurier-artificier (soldat)}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{22}%
    \ajouter@comp@dispo{11}%
    \ajouter@comp@dispo{20}%
    \ajouter@comp@dispo{45}%
    \ajouter@comp@dispo{21}%
    \ajouter@comp@dispo{24}%
    %
    \gros@contrue
    \addtocounter{EV}{4}%
    \let\message@caracteristiques\relax % On ne change plus l'AT/PRD en fonction de l'adresse
    \setcounter{AT}{9}%
    \setcounter{PRD}{10}%
}
\let\armurierartificier\artificier
\def\@armurier-artificier{\artificier}
\def\armurier{%
    \@ifnextchar-{%
        \@armurier
    }{%
        \artificier
    }%
}

\calcul@metier{%
    \ifnum\theINT<12\else\ifnum\theAD<12\else
        \hyper@texte{Soldat~: Armurier-artificier}{%
            Pour tout ce qui est bizarre et complexe d’utilisation, l’armurier-artificier sera là ! Il peut s’occuper des pièges, des armes à
            poudre, des canons, gérer le stock et l’utilisation des préparations alchimiques, entretenir le matériel et les armes. Il sera
            rapidement équipé de matériel spécial qui le protège de ses propres explosifs, autant que de ceux des ennemis. Il a de bonnes
            connaissances en mécanique ainsi que des notions d’alchimie. Et il sait aussi combattre...
        }%
    \fi\fi
}
